[方便司機定方便監控？］政府2022年推出 不停車過隧道繳費貼

為了讓駕駛人士可以輕鬆繳交隧道費，而無須於收費亭停車或排隊付款，改善隧道一帶的交通。運輸署將會推出「不停車繳費服務」，向全港車輛發放 RFID（無線射頻識別）繳費貼，以遙距繳付隧道費，初步計劃覆蓋全港所有政府收費隧道及青沙管制區。

運輸署今日（28 日）推出「不停車繳費服務」官網，以加深公眾對不停車繳費服務及繳費貼的了解。據指，政府計劃在 2022 年起，分階段在全港政府收費隧道推行不停車繳費服務，並預計在今年 3 月向立法提交相關條例草案，故設立新網站介紹計劃，並就計劃展開公眾諮詢。

根據網頁簡介，運輸署將在未來向全港車輛發放 RFID（無線射頻識別）繳費貼，而繳費貼將分成附有加密車輛識別碼的「個別車輛繳費貼」，以及「基本版」繳費貼。前者將會直接從司機登記的銀行帳戶、信用卡或儲值支付工具扣除隧道費。而「基本版」繳費貼則無車輛資料在內

唔用二維碼？